\chapter{Závěr}

V této práci jsem se zabýval průzkumem dalších možností dříve vytvořené platformy Acouman, konkrétně zda je platforma schopna manipulace se sypkými materiály a kapalinou.
Nejprve jsem musel platformu znovu sestavit a zprovoznit všechny její části, jelikož byla několik let v rozebraném stavu.

Po zprovoznění platformy jsem mohl začít s průzkumem nových využití. Začal jsem manipulací se sypkými materiály a pro jednoduchost jsem se snažil o kreslení do vrstvy materiálu. Zkoušel jsem pohybovat s různými druhy mouky, se solí a s pilinami, přičemž nejlepších výsledků jsem dosáhl u jemných pilin. Zde jsem narazil na to, že je tlakový bod, který je dost silný na pohnutí moukou nebo pilinami, obklopen oblastí lokálního tlakového minima, která nepříjemně interaguje s materiálem a vytváří v okolí bodu hromádky. Lokální tlakové minimum se nachází i přímo nad tlakovým maximem, což má za následek vznášení materiálu do vzduchu. Tlakové body, které jsou v platformě akutálně dostupné, jsou pro kreslení do sypkého materiálu jen těžko použitelné.

Další oblastí, kterou jsem se zabýval, je manipulace s kapalinami, konkrétně pohybování kapičkami vody a míchání kapalin. Vyzkoušel jsem několik různých povrchů, z nichž jako nejvhodnější pro manipulaci s kapičkami vyšel \emph{parafilm}. Ten je dostatečně hydrofobní a hladký, takže po něm kapičky vody mohou klouzat. Dále jsem vytvořil nový detektor, který zvládne detekovat průhledné kapičky vody. Prozkoumal jsem, jak vodní kapičky interagují s tlakovým bodem, a na základě experimentů jsem navrhl regulátor, který dokáže kapičku řídit do referenční pozice. Jeho funkčnost jsem ověřil a shledal jsem jej úspěšným. Pokoušel jsem se také o manipulaci třemi kapičkami, kde se bohužel nepodařilo pohybovat všemi třemi kapičkami zároveň. Proto jsem implementoval sériové řízení, které tlakový bod předává mezi kapičkami a pohybuje jimi postupně.
Kromě pohybování kapičkami jsem také ověřil, že je možné míchat dvě kapaliny a dokonce i vytvářet bubliny na hladině.
Pro snadné ovládání platformy jsem připravil webové uživatelské rozhraní.

Zkoumaná platforma nemá jiné využití než sloužit k dalšímu zkoumání a demonstraci akustické manipulace, pro kterou se postupem času i v průmyslu nachází stále více uplatnění. Na platformě Acouman je prostor k novým pracem, zajímavé by bylo například navrhnout optimalizační algoritmus pro vytváření bodů tlakového minima nebo i pro jiné tvary akustického pole.

